# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2019, Heatblur Simulations.
# This file is distributed under the same license as the DCS: F-14 Tomcat
# Flight Manul zh-CN package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2019.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: DCS: F-14 Tomcat Flight Manul zh-CN 0.0.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-03-04 12:39+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2019-03-13 11:54+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.6.0\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 2.2\n"

# 狐：procedure暂译为流程。下文所有check均暂译为确认而非检查
#: ../../source/procedures.rst:2
msgid "Procedures"
msgstr "流程"

#: ../../source/procedures.rst:5
msgid "Checklists - Pilot"
msgstr "检查单 -飞行员"

#: ../../source/procedures.rst:8 ../../source/procedures.rst:484
msgid "Interior Inspection"
msgstr "机内检查"

# Oxygen-Vent Airflow Control Panel
#: ../../source/procedures.rst:11 ../../source/procedures.rst:487
msgid "OXYGEN - Check."
msgstr "氧气 - 检查"

# Oxygen-Vent Airflow Control Panel
#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Turn OXYGEN switch ON, check for airflow in mask."
msgstr "OXYGEN 开关拨至 ON，检查面罩中的气流"

# Oxygen-Vent Airflow Control Panel
#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Turn OXYGEN switch OFF, check for no airflow."
msgstr "OXYGEN 开关拨至 OFF，确认没有气流"

# Oxygen-Vent Airflow Control Panel
#: ../../source/procedures.rst:14
msgid "VENT AIRFLOW thumbwheel - Set."
msgstr "VENT AIRFLOW 拨轮 - 调定"

# Oxygen-Vent Airflow Control Panel
#: ../../source/procedures.rst:14
msgid "Set thumbwheel to desired cockpit ventilation airflow."
msgstr "通过拨轮按需设置座舱通风气流"

# Volume/TACAN Command Panel
#: ../../source/procedures.rst:17
msgid "Tone VOLUME controls - Set."
msgstr "音调 VOLUME 控制旋钮 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:19 ../../source/procedures.rst:504
msgid "TACAN function selector - OFF."
msgstr "TACAN 功能选择旋钮 - OFF"

# TACAN Control Panel
#: ../../source/procedures.rst:21
msgid "Channel - Set."
msgstr "频道 - 调定"

# TACAN panel, choose X or Y
#: ../../source/procedures.rst:22
msgid "Mode switch - Set."
msgstr "TACAN 模式开关 - 调定"

# TACAN Control Panel, #5
#: ../../source/procedures.rst:23
msgid "VOL knob - Counterclockwise."
msgstr "VOL 旋钮 - 逆时针旋转"

# ICS Control Panel
#: ../../source/procedures.rst:26 ../../source/procedures.rst:497
msgid "ICS panel - Set."
msgstr "ICS 面板 - 调定"

# ICS Control Panel
#: ../../source/procedures.rst:28
msgid "VOL knob - As desired."
msgstr "VOL 旋钮 - 按需"

# ICS Control Panel
#: ../../source/procedures.rst:29 ../../source/procedures.rst:500
msgid "Amplifier - NORM."
msgstr "放大器 - NORM"

# ICS Control Panel
#: ../../source/procedures.rst:30 ../../source/procedures.rst:501
msgid "Function selector - COLD MIC."
msgstr "ICS 开关 - COLD MIC"

# AFCS Control Panel
#: ../../source/procedures.rst:33
msgid "STAB AUG switches - OFF."
msgstr "STAB AUG 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:35
msgid "UHF function selector - OFF."
msgstr "UHF 功能选择开关 - OFF"

# the switch on throttle?
#: ../../source/procedures.rst:37
msgid "Wing-sweep switch - MAN."
msgstr "机翼后掠开关 - MAN"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "**CAUTION**"
msgstr "**注意**"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Wings may move if wing control system fails"
msgstr "如果机翼控制系统在接通电源和/或液压的情况下发生故障"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "with electrical and/or hydraulic power on."
msgstr "机翼可能会移动"

#: ../../source/procedures.rst:41
msgid "Left and right throttles - OFF."
msgstr "左右油门 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:43
msgid "Speed brake switch - RET."
msgstr "减速板开关 - RET"

#: ../../source/procedures.rst:45
msgid "Exterior lights master switch - Set."
msgstr "外部灯光总开关 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:45
msgid "Set in accordance to standard procedures for current situation."
msgstr "根据当前情况的标准流程进行设置"

#: ../../source/procedures.rst:48
msgid "FLAP handle - Corresponding."
msgstr "FLAP 手柄 - 相应位置"

#: ../../source/procedures.rst:48
msgid "Set to current flap position."
msgstr "设置为当前襟翼位置"

#: ../../source/procedures.rst:50
msgid "ASYM LIMITER switch - ON (guard down)."
msgstr "ASYM LIMITER 开关 - ON（保护盖关闭）"

#: ../../source/procedures.rst:52
msgid "L and R ENG MODE SELECT switches - PRI."
msgstr "L 和 R ENG MODE SELECT 开关 - PRI"

#: ../../source/procedures.rst:54
msgid "BACKUP IGNITION switch - OFF."
msgstr "BACKUP IGNITION 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:56
msgid "THROTTLE TEMP switch - NORM."
msgstr "THROTTLE TEMP 开关 - NORM"

#: ../../source/procedures.rst:58
msgid "THROTTLE MODE switch - BOOST."
msgstr "THROTTLE MODE 开关 - BOOST"

#: ../../source/procedures.rst:60
msgid "L and R INLET RAMPS switches - AUTO."
msgstr "L 和 R INLET RAMPS 开关 - AUTO"

#: ../../source/procedures.rst:62 ../../source/procedures.rst:429
#: ../../source/procedures.rst:455
msgid "ANTI SKID SPOILER BK switch - OFF."
msgstr "ANTI SKID SPOILER BK 开关 - OFF"

# Fuel Management Panel
#: ../../source/procedures.rst:64
msgid "FUEL panel - Set."
msgstr "燃油管理面板 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:66
msgid "WING/EXT TRANS switch - AUTO."
msgstr "WING/EXT TRANS 开关 - AUTO"

# 加油探头开关
#: ../../source/procedures.rst:67
msgid "REFUEL PROBE switch - RET."
msgstr "REFUEL PROBE 开关 - RET"

#: ../../source/procedures.rst:68
msgid "DUMP switch - OFF."
msgstr "DUMP 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:69
msgid "FEED switch - NORM (guard down)."
msgstr "FEED 供油选择开关 - NORM（保护盖关闭）"

#: ../../source/procedures.rst:72
msgid "LDG GEAR handle - DN."
msgstr "起落架手柄 - DN"

#: ../../source/procedures.rst:74
msgid "NOSE STRUT switch - OFF."
msgstr "NOSE STRUT 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:76
msgid "Parking brake - Pull."
msgstr "停放刹车 - 抽出"

#: ../../source/procedures.rst:78
msgid "Radar altimeter - OFF."
msgstr "雷达高度表 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:80
msgid "Altimeter - Set."
msgstr "高度表 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:80
msgid "Set current elevation."
msgstr "设置当前海拔高度"

# wording
#: ../../source/procedures.rst:82
msgid "Left and right FUEL SHUT OFF handles - In."
msgstr "左右 FUEL SHUT OFF 手柄 - 处于推入位置"

#: ../../source/procedures.rst:84 ../../source/procedures.rst:221
msgid "ACM panel - Set."
msgstr "ACM 面板 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:86
msgid "ACM switch - OFF (guard down)."
msgstr "ACM 开关 - OFF（保护盖关闭）"

#: ../../source/procedures.rst:87
msgid "MASTER ARM switch - OFF (guard down)."
msgstr "MASTER ARM 开关 - OFF（保护盖关闭）"

#: ../../source/procedures.rst:90
msgid "Weapon select - OFF."
msgstr "武器选择 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:92
msgid "HUD and VDI filters - As required."
msgstr "HUD 和 VDI 过滤器 - 按需"

#: ../../source/procedures.rst:94 ../../source/procedures.rst:529
msgid "Standby attitude gyro - Caged."
msgstr "备用姿态仪 - 锁定"

#: ../../source/procedures.rst:96
msgid "G-meter - Reset."
msgstr "加速度计 - 重置"

#: ../../source/procedures.rst:98
msgid "Clock - Wind and Set."
msgstr "时钟 - 上紧并调定时间"

#: ../../source/procedures.rst:100
msgid "Fuel Bingo - Set."
msgstr "BINGO 油量 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:102
msgid "Circuit breakers - Checked."
msgstr "断路器 - 确认"

#: ../../source/procedures.rst:104
msgid "Brake accumulator pressure - Check in Green."
msgstr "确认制动蓄能器压强值 - 在绿色区间"

#: ../../source/procedures.rst:106
msgid "HYD HAND PUMP - Check."
msgstr "手动液压泵 - 确认"

#: ../../source/procedures.rst:106
msgid "Check that pumping builds pressure on brake pressure gauge."
msgstr "操纵手动液压泵的同时，检查刹车压强表中读数是否增加"

#: ../../source/procedures.rst:109
msgid "HOOK handle - Corresponding."
msgstr "HOOK 手柄 - 对应位置"

#: ../../source/procedures.rst:109
msgid "Set to current hook position."
msgstr "调定至当前着舰钩位置"

#: ../../source/procedures.rst:111
msgid "DISPLAYS panel - Set."
msgstr "显示控制面板 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:113
msgid "MODE pushbutton - T.O."
msgstr "MODE 按钮 - T.O."

#: ../../source/procedures.rst:114
msgid "HUD DECLUTTER switch - OFF."
msgstr "HUD DECLUTTER 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:115
msgid "HUD AWL switch - OFF."
msgstr "HUD AWL 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:116
msgid "VDI MODE switch - NORM."
msgstr "VDI MODE 开关 - NORM"

#: ../../source/procedures.rst:117
msgid "VDI AWL switch - ACL."
msgstr "VDI AWL 开关 - ACL"

#: ../../source/procedures.rst:118
msgid "HSD MODE switch - NAV."
msgstr "HSD MODE 开关 - NAV"

#: ../../source/procedures.rst:119
msgid "STEER CMD pushbutton - DEST."
msgstr "STEER CMD 按钮 - DEST"

#: ../../source/procedures.rst:120
msgid "DISPLAYS POWER switches - OFF."
msgstr "显示器电源开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:123
msgid "ELEV LEAD knob - Set."
msgstr "ELEV LEAD 旋钮 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:125
msgid "INBD and OUTBD spoiler switches - NORM (guard down)."
msgstr "扰流板超控 INBD / OUTBD 开关 - NORM（保护盖关闭）"

#: ../../source/procedures.rst:127
msgid "L and R generator switches - NORM."
msgstr "MASTER GEN 面板 L 和 R 开关 - NORM"

#: ../../source/procedures.rst:129
msgid "EMERG generator switch - NORM (guard down)."
msgstr "EMERG 开关 - NORM（保护盖关闭）"

#: ../../source/procedures.rst:131
msgid "Air-condition controls - Set."
msgstr "空调控制 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:133
msgid "TEMP mode selector switch - AUTO."
msgstr "TEMP 模式选择开关 - AUTO"

#: ../../source/procedures.rst:134
msgid "TEMP thumbwheel control - As desired (5-7 equals medium setting)."
msgstr "温度指轮控制 - 按需（5-7为中档）"

#: ../../source/procedures.rst:136
msgid "CABIN PRESS switch - NORM."
msgstr "CABIN PRESS 开关 - NORM"

#: ../../source/procedures.rst:137
msgid "AIR SOURCE pushbutton - OFF."
msgstr "AIR SOURCE 按钮 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:140
msgid "WSHLD AIR switch - OFF."
msgstr "WSHLD AIR 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:142
msgid "ANTI-ICE switch - AUTO/OFF."
msgstr "ANTI-ICE 开关 - AUTO/OFF"

#: ../../source/procedures.rst:144
msgid "COMPASS panel - Set."
msgstr "罗盘控制面板 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:146
msgid "Mode selector knob - SLAVED."
msgstr "罗盘模式旋钮 - SLAVED"

#: ../../source/procedures.rst:147
msgid "Hemisphere N-S switch - Set."
msgstr "南北半球 N-S 开关 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:148
msgid "LAT knob - Set."
msgstr "LAT 旋钮 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:151
msgid "ARA-63 panel - OFF."
msgstr "ARA-63 面板 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:153
msgid "CHANNEL selector - Set."
msgstr "CHANNEL 选择器 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:154
msgid "POWER switch - OFF."
msgstr "POWER 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:157
msgid "MASTER LIGHT panel controls - As required."
msgstr "MASTER LIGHT 控制面板 - 按需"

#: ../../source/procedures.rst:159 ../../source/procedures.rst:214
msgid "MASTER TEST switch - OFF."
msgstr "MASTER TEST 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:161
msgid "EMERG FLT HYD switch - AUTO (guard down)."
msgstr "EMERG FLT HYD 开关 - AUTO（保护盖关闭）"

#: ../../source/procedures.rst:163
msgid "HYD TRANSFER PUMP switch - SHUT OFF (guard up)."
msgstr "HYD TRANSFER PUMP 开关 - SHUT OFF（保护盖开启）"

#: ../../source/procedures.rst:165
msgid "CANOPY air diffuser lever - CABIN AIR."
msgstr "舱盖通风手柄 - CABIN AIR"

#: ../../source/procedures.rst:167
msgid "VIDEO CONTROL switch - OFF."
msgstr "VIDEO CONTROL 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:172 ../../source/procedures.rst:575
msgid "Prestart"
msgstr "启动前"

# plane captain?
# 狐：此处及下文所有plane captain暂译为地勤
# TODO: Check translation here when ED implements deck crews
#: ../../source/procedures.rst:180
msgid ""
"Order plane captain to connect and apply starter air and apply external "
"power."
msgstr "命令地勤连接并使用启动气源和外部电源"

#: ../../source/procedures.rst:180
msgid "Wait for confirmation."
msgstr "等待确认"

#: ../../source/procedures.rst:183
msgid "If wings are not in OV SWP:"
msgstr "如果机翼不在停放后掠（OV SWP）状态："

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "WING SWEEP DRIVE NO. 1 and WG SWP DRIVE NO 2/MANUV FLAP cb's (LE1, LE2)"
msgstr ""
"WING SWEEP DRIVE NO.1 和 WG SWP DRIVE NO.2/MANUV FLAP 断路器（LE1, LE2）"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "- Pull."
msgstr "\\- 抽出"

# 狐：此处及下文所有Emergency WINGSWEEP handle均统一暂译为紧急机翼后掠手柄
#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Emergency WINGSWEEP handle"
msgstr "紧急机翼后掠手柄"

# position tape 位置带？
# need more info
# ----------------------
# plane captain uses sticks/bars to indicates the actual position of the wing. and the pilot use the wing-sweep command handle to change commanded position displayed on this Wing-Sweep Indicator, which is a vertical tape
# -----------------------
# Wing-Sweep Indicator:
# Indicator detailing status of the wing-sweep system.
# Leftmost indicator pointer shows wing-sweep program position which is also the max forward angle at present airspeed and altitude.
# Middle tape shows commanded wing-sweep position.
# Rightmost tape shows actual wing-sweep position.
# The five indicator windows shows current operating mode.
#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "- Extend and match captain bars with wing position tape."
msgstr "\\- 展开位，使机翼后掠指示器位置匹配和地勤标杆指示位置"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Wings will move to emergency handle position regardless of"
msgstr "机翼会无视后掠断路器的状态"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "wing-sweep circuit-breaker (cb) position."
msgstr "移动到紧急手柄指示的位置"

#: ../../source/procedures.rst:192 ../../source/procedures.rst:582
msgid "ICS - Check."
msgstr "ICS - 确认"

#: ../../source/procedures.rst:194
msgid "Landing gear indicator and transition light - Check."
msgstr "起落架指示器和位置转换指示灯 - 确认"

#: ../../source/procedures.rst:194
msgid "Check gear position indication down and transition light off."
msgstr "检查起落架位置指示在放下位并且位置转换指示灯熄灭"

#: ../../source/procedures.rst:197
msgid "MASTER TEST switch - Check."
msgstr "MASTER TEST 开关 - 确认"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "LTS - Check that all warning, caution and advisory lights illuminate."
msgstr "LTS - 确认所有告警灯、注意灯和提示灯亮起"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "FIRE DET/EXT - Check that L and R FIRE and GO light illuminate."
msgstr "FIRE DET/EXT - 确认左右 FIRE 和 GO 灯亮起"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "INST - Check for following responses on instruments after 5 secs:"
msgstr "INST - 5秒后检查以下在仪表上的反应："

#: ../../source/procedures.rst:205
msgid "RPM - 96%."
msgstr "发动机转速（RPM） - 96%"

#: ../../source/procedures.rst:206
msgid "EGT - 960 °C."
msgstr "排气温度（EGT） - 960 °C"

#: ../../source/procedures.rst:207
msgid "FF - 10500 Pph."
msgstr "发动机燃油流量（FF） - 10500 磅/时"

#: ../../source/procedures.rst:208
msgid "AOA - 18±5."
msgstr "迎角（AOA） - 18°±5°"

#: ../../source/procedures.rst:209
msgid "Wing sweep - 45°±2.5°."
msgstr "机翼后掠角 - 45°±2.5°"

#: ../../source/procedures.rst:210
msgid "FUEL QTY - 2000±200 Pounds."
msgstr "燃油量 - 2000±200 磅"

#: ../../source/procedures.rst:211
msgid "Oxygen quantity - 2 Liters."
msgstr "氧气量 - 2升"

#: ../../source/procedures.rst:212
msgid "L and R FUEL FLOW lights - Illuminated."
msgstr "左右 FUEL FLOW 灯 - 亮"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Coordinate with RIO."
msgstr "与RIO协同"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Set brightness of the ACM panel and indexer lights during test."
msgstr "在测试时调定 ACM 面板和索引灯的亮度"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "The DATA LINK switch must be on to check DDI lights."
msgstr "DATA LINK 开关必须开启以确认 DDI 灯光"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Makes L STALL and R STALL warning lights flash."
msgstr "使 L STALL 和 R STALL 灯闪烁"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Verify RIO FUEL QTY."
msgstr "确认 RIO 燃油表读数"

#: ../../source/procedures.rst:217 ../../source/procedures.rst:595
msgid "Ejection seats - Armed."
msgstr "弹射座椅 - 解除保险"

#: ../../source/procedures.rst:217
msgid "Verify RIO seats armed."
msgstr "确认 RIO 座椅解除保险"

#: ../../source/procedures.rst:219 ../../source/procedures.rst:597
msgid "CANOPY handle - Close."
msgstr "舱盖控制手柄 - 关闭"

#: ../../source/procedures.rst:223
msgid "Gun rate - Set and check rounds remaining."
msgstr "机炮射速 - 调定并检查剩余弹药量"

#: ../../source/procedures.rst:224
msgid "SW COOL - OFF."
msgstr "SW COOL 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:225
msgid "MSL PREP - OFF."
msgstr "MSL PREP 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:226
msgid "MSL MODE - NORM."
msgstr "MSL MODE - NORM"

#: ../../source/procedures.rst:227
msgid "Station loading status windows - Check."
msgstr "挂架装载状态窗 - 检查"

#: ../../source/procedures.rst:227
msgid "Verify consistency with loaded armaments."
msgstr "确认挂载武器的一致性"

# 应急挂载抛离按钮灯 - 熄灭
#: ../../source/procedures.rst:230
msgid "EMERG STORES JETT pushbutton light - Out."
msgstr "EMERG STORES JETT 按钮灯 - 熄灭"

#: ../../source/procedures.rst:232
msgid "LADDER light - Out."
msgstr "LADDER 警告灯 - 熄灭"

# plane captain is a ground crew position
#: ../../source/procedures.rst:232
msgid "Order plane captain to stow boarding ladder and steps."
msgstr "命令地勤收起登机梯和脚踏板"

#: ../../source/procedures.rst:234
msgid "Inform RIO - Ready to start."
msgstr "通知 RIO - 准备启动"

#: ../../source/procedures.rst:238 ../../source/procedures.rst:604
msgid "Engine Start"
msgstr "发动机启动"

#: ../../source/procedures.rst:241
msgid "Check AIR SOURCE switch is set to OFF."
msgstr "确认 AIR SOURCE 开关位于 OFF 档"

# 液压传动泵开关拨到OFF（升起保护盖）
#: ../../source/procedures.rst:243
msgid "Set HYD TRANSFER PUMP switch to OFF. (Guard up)"
msgstr "HYD TRANSFER PUMP 开关拨到 OFF（升起保护盖）"

# 应急飞控液压开关拨到低，
#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "EMERG FLT HYD switch to LOW,"
msgstr "EMERG FLT HYD 开关拨到LOW，"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Check for ON flag in EMER FLT LOW hydraulic pressure window."
msgstr "检查 EMER FLT LOW 液压窗口中的 ON 标志"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Verify control over horizontal"
msgstr "通过控制面位置指示器"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "and rudder control surfaces on surface position indicator."
msgstr "确认水平和方向舵控制面响应正常"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "EMERG FLT HYD switch to HIGH,"
msgstr "EMERG FLT HYD 开关拨到 HIGH，"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Check for ON flag in EMER FLT HI hydraulic pressure window."
msgstr "检查 EMER FLT HI 液压窗口中的 ON 标志"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Should have a higher deflection rate than LOW."
msgstr "液压表读数指针偏转率应该比 LOW 档位更高"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "EMERG FLT HYD switch to AUTO(LOW),"
msgstr "EMERG FLT HYD 开关拨到 AUTO (LOW)，"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Check for OFF flags in both EMER FLT LOW and HI."
msgstr "确认 EMER FLT LOW 和 HI 窗口中的 OFF 标志"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "ENG CRANK switch to R (Right engine)."
msgstr "ENG CRANK 开关拨至 R（右发动机）"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Check for oil and hydraulic pressure at roughly 20% RPM."
msgstr "转速约20%时，检查机油和液压压强读数"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Check START/VALVE caution light indication."
msgstr "检查 START/VALVE 注意灯"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Switch is held in position automatically by solenoid"
msgstr "开关通过电磁阀自动保持在位"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "until engine is at roughly 50% RPM."
msgstr "直到发动机转速达到约50%"

#: ../../source/procedures.rst:264
msgid "Right throttle to IDLE at 20% RPM."
msgstr "当转速达到20%后，将右侧油门推至怠速位置"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Will automatically actuate ignition system and fuel flow."
msgstr "点火和注油系统将自动启动"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Light off (EGT temperature rise) should occur within 5-15 secs."
msgstr "5-15秒内指示灯将熄灭（EGT 温度上升）"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "EGT temperature should peak around 40-50% and not exceed 890 °C"
msgstr "EGT 温度应在转速40%-50%时达到峰值且不超过890°C"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "which constitutes a hot start."
msgstr "否则为热启动"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Check ENG CRANK switch returns to OFF around 50% rpm"
msgstr "发动机转速约50%时，确认 ENG CRANK 开关退回 OFF 档位"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "and START/VALVE caution light turns off."
msgstr "且 START/VALVE 注意灯熄灭"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "If ENG CRANK stays at R manually set it to off before 60% rpm."
msgstr "如果 ENG CRANK 开关仍处于 R 档位，则在转速达到60%前将其拨回 OFF 档位"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "If START/VALVE caution light is still on, disconnect starter air."
msgstr "如果 START/VALVE 注意灯仍亮起，切断启动器供气"

#: ../../source/procedures.rst:272
msgid "Check R GEN caution light turns off."
msgstr "确认 R GEN 注意灯熄灭"

#: ../../source/procedures.rst:272
msgid "At around 59% rpm."
msgstr "发动机转速约59%时"

#: ../../source/procedures.rst:274
msgid "Check R FUEL PRESS caution light turns off."
msgstr "确认 R FUEL PRESS 提示灯熄灭"

#: ../../source/procedures.rst:274
msgid "Before idle rpm."
msgstr "发动机转速进入怠速区间前"

#: ../../source/procedures.rst:276
msgid "Check engine idle instrument readings."
msgstr "确认发动机怠速状态下仪表读数"

#: ../../source/procedures.rst:278
msgid "RPM - 62 to 78%."
msgstr "RPM - 62% 至 78%"

#: ../../source/procedures.rst:279
msgid "EGT - 500 °C (nominal)."
msgstr "EGT - 500°C（标称值）"

#: ../../source/procedures.rst:280
msgid "FF - 950 to 1400 Pph (nominal)."
msgstr "FF - 950 至 1400 磅/时（标称值）"

#: ../../source/procedures.rst:281
msgid "NOZ position - 100%."
msgstr "NOZ 位置 - 100%"

#: ../../source/procedures.rst:282
msgid "OIL - 25 to 35 psi (nominal, 15 minimum)."
msgstr "OIL - 25 至 35 psi（标称值，最小15 psi）"

#: ../../source/procedures.rst:283
msgid "FLT HYD PRESS - 3000 psi."
msgstr "FLT HYD PRESS - 3000 psi"

# plane captain
#: ../../source/procedures.rst:286
msgid "Order plane captain to disconnect external electrical power."
msgstr "命令地勤切断外部电源供应"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "ENG CRANK switch to L (Left engine)."
msgstr "ENG CRANK 开关拨至 L（左发动机）"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid ""
"When combined hydraulic pressure reaches 3000 psi switch ENG CRANK back to "
"OFF."
msgstr "当左右发液压压强达到3000 psi 后，将 ENG CRANK 拨至 OFF 档位"

#: ../../source/procedures.rst:0 ../../source/procedures.rst:305
msgid "HYD TRANSFER PUMP switch to NORMAL."
msgstr "HYD TRANSFER PUMP 拨至 NORMAL"

# 狐：此处combined side是否为上文combined hydraulic pressure的“双发”含义？
# --------------------------------------
# The F-14 has two separate hydraulic systems, the flight hydraulic system and the combined hydraulic system
# Both systems are driven by hydraulic pumps connected to each engine, the flight hydraulic system from the right engine and the combined hydraulic system from the left engine. Both systems are pressurised to around 3,000 psi when operating normally.
#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "If it does not pressurize combined side within 10 secs,"
msgstr "若10秒内综合液压系统没有加压"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "immediately set HYD TRANSFER PUMP switch to SHUTOFF."
msgstr "立刻将 HYD TRANSFER PUMP 开关拨至 SHUTOFF"

# 狐：对应上文combined side，flight side暂译为飞控液压
# need more info for hyd sys on f-14
# flight side and the other side is what side?
#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Will operate from flight side to maintain"
msgstr "飞行液压系统将会通过液压转移泵"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "combined side at between 2400-2600 psi."
msgstr "来维持综合液压系统的压强在2400-2600 psi 的区间内"

#: ../../source/procedures.rst:297
msgid "HYD TRANSFER PUMP switch to SHUTOFF."
msgstr "HYD TRANSFER PUMP 开关拨至 SHUTOFF"

#: ../../source/procedures.rst:299
msgid "Repeat steps 6 to 11 for left engine."
msgstr "左发动机启动流程应重复上述步骤中的6至11"

# plane captain
#: ../../source/procedures.rst:301
msgid "Order plane captain to disconnect starter air."
msgstr "命令地勤切断启动器供气"

#: ../../source/procedures.rst:303
msgid "Cycle AIR SOURCE switch to L ENG, R ENG, then set it to BOTH ENG."
msgstr "依次切换 AIR SOURCE 开关至 L ENG 和 R ENG，然后将其拨至 BOTH ENG"

#: ../../source/procedures.rst:303
msgid "Verify cockpit airflow at all positions."
msgstr "检查开关处于不同位置时驾驶舱内引气"

#: ../../source/procedures.rst:310 ../../source/procedures.rst:610
msgid "Poststart"
msgstr "启动后"

#: ../../source/procedures.rst:313 ../../source/procedures.rst:337
msgid "STAB AUG switches - All ON."
msgstr "STAB AUG 开关 - 全部 ON 档位"

#: ../../source/procedures.rst:315
msgid "MASTER TEST switch - EMERG GEN."
msgstr "MASTER TEST 开关 - EMERG GEN"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid ""
"NO GO light should illuminate for about 1 sec before GO light illuminates."
msgstr "NO GO 灯应亮起，1秒后 GO 灯亮起"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "When disconnecting AHRS light might illuminate momentarily."
msgstr "断开 AHRS 时，灯也会短暂亮起"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Advise RIO test complete."
msgstr "告知 RIO 测试完成"

# Voltage Monitor Control Unit
#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "VMCU operation - Check."
msgstr "VMCU 工作状态 - 确认"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid ""
"Following disengagement of MASTER TEST - EMERG GEN the following lights "
"should illuminate for just under 2 secs:"
msgstr ""
"随着 MASTER TEST 旋钮从 EMERG GEN 档位上旋到其他位置，以下灯光应亮起不超过2"
"秒："

#: ../../source/procedures.rst:325
msgid "PITCH STAB 1 and 2."
msgstr "PITCH STAB 1 和 PITCH STAB 2"

#: ../../source/procedures.rst:326
msgid "ROLL STAB 1 and 2."
msgstr "ROLL STAB 1 和 ROLL STAB 2"

#: ../../source/procedures.rst:327
msgid "YAW STAB OP and OUT."
msgstr "YAW STAB OP 和 YAW STAB OUT"

#: ../../source/procedures.rst:328
msgid "SPOILERS."
msgstr "SPOILERS"

#: ../../source/procedures.rst:329
msgid "HZ TAIL AUTH."
msgstr "HZ TAIL AUTH"

#: ../../source/procedures.rst:330
msgid "RUDDER AUTH."
msgstr "RUDDER AUTH"

#: ../../source/procedures.rst:331
msgid "AUTO PILOT."
msgstr "AUTO PILOT"

#: ../../source/procedures.rst:332
msgid "MACH TRIM."
msgstr "MACH TRIM"

#: ../../source/procedures.rst:323
msgid ""
"RUDDER AUTH light will not go out until reset by MASTER RESET pushbutton and "
"PITCH and ROLL STAB AUG switches will have turned OFF."
msgstr ""
"RUDDER AUTH 灯会保持亮起直到按下 MASTER RESET 按钮重置，而 PITCH 和 ROLL "
"STAB AUG 应已关闭"

#: ../../source/procedures.rst:335
msgid "Advise RIO that test and check is complete."
msgstr "告知 RIO 测试和检查完毕"

#: ../../source/procedures.rst:339
msgid "AFTC - Check."
msgstr "AFTC - 检查"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "L ENG MODE SELECT switch - SEC."
msgstr "L ENG MODE SELECT 开关 - SEC"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "L ENG MODE SELECT switch - PRI."
msgstr "L ENG MODE SELECT 开关 PRI"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "R ENG MODE SELECT switch - SEC."
msgstr "R ENG MODE SELECT 开关 - SEC"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "R ENG MODE SELECT switch - PRI."
msgstr "R ENG MODE SELECT 开关 - PRI"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "L ENG SEC light illuminates, left NOZ indicator points below zero."
msgstr "L ENG SEC 灯亮，左 NOZ 表读数指向零以下"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "L ENG SEC light goes out, NOZ indicator to 100%."
msgstr "L ENG SEC 灯灭，NOZ 表读数100%"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "R ENG SEC light illuminates, right NOZ indicator points below zero."
msgstr "R ENG SEC 灯亮，右 NOZ 表读数指向零以下"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "R ENG SEC lights goes out, NOZ indicator to 100%."
msgstr "R ENG SEC 灯灭，NOZ 表读数100%"

#: ../../source/procedures.rst:350
msgid "Emergency WING SWEEP handle - 0V SW."
msgstr "紧急机翼后掠手柄 - OV SW"

#: ../../source/procedures.rst:352
msgid ""
"If wings are not in oversweep, move the wing-sweep emergency handle to 68° "
"in raised position."
msgstr "如果机翼不处于停放后掠状态，将紧急机翼后掠手柄移至68°收起位置"

#: ../../source/procedures.rst:354
msgid ""
"Then raise handle to full extension and hold until HZ TAIL AUTH caution "
"light goes out and OVER flag appears on wing-sweep indicator."
msgstr ""
"然后将手柄提至完全伸展位置并保持，直到 HZ TAIL AUTH 注意灯熄灭且机翼后掠指示"
"器出现 OVER 旗标"

#: ../../source/procedures.rst:356
msgid "Move handle to full aft OV SW and stow."
msgstr "手柄拉向最后至 OV SW 位置并收起"

# 狐：原文：“机翼后掠模式开关”
# * 开关在油门杆上，无label标识，翻译？不翻译？
#: ../../source/procedures.rst:358
msgid "Wing-sweep mode switch - AUTO."
msgstr "机翼后掠模式开关 - AUTO"

#: ../../source/procedures.rst:360
msgid "WING SWEEP DRIVE NO.1 and WG SW DR NO. 2/MANUV FLAP cb (LE1, LE2) - In."
msgstr ""
"WING SWEEP DRIVE NO.1 和 WG SW DR NO. 2/MANUV FLAP 断路器（LE1、LE2） - 按下"

#: ../../source/procedures.rst:362 ../../source/procedures.rst:395
msgid "WING/EXT TRANS switch - OFF."
msgstr "WING/EXT TRANS 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:364 ../../source/procedures.rst:379
#: ../../source/procedures.rst:409 ../../source/procedures.rst:447
msgid "MASTER RESET pushbutton - Depress."
msgstr "MASTER RESET按钮 - 按下"

#: ../../source/procedures.rst:366
msgid "COMM/NAV/GEAR/DISPLAYS - ON."
msgstr "无线电/导航/起落架/显示器 - ON"

#: ../../source/procedures.rst:368
msgid "UHF function selector - TR+G or BOTH."
msgstr "UHF 功能拨钮 - TR+G 或 BOTH"

#: ../../source/procedures.rst:369 ../../source/procedures.rst:636
msgid "TACAN function selector - T/R."
msgstr "TACAN 功能拨钮 - T/R"

#: ../../source/procedures.rst:370
msgid "ARA-63 POWER switch - ON."
msgstr "ARA-63 POWER 开关 - ON"

#: ../../source/procedures.rst:371
msgid "DISPLAYS control switches - ON."
msgstr "DISPLAYS 控制开关 - ON"

#: ../../source/procedures.rst:372
msgid "RADAR ALTITUDE - ON."
msgstr "无线电高度表 - ON"

#: ../../source/procedures.rst:375
msgid "Trim - Set 000."
msgstr "配平 - 调定000"

#: ../../source/procedures.rst:377 ../../source/procedures.rst:742
msgid "Standby attitude gyro - Erect."
msgstr "备用姿态仪 - 校准"

#: ../../source/procedures.rst:377
msgid "Do this at least two minutes before take-off."
msgstr "至少在起飞两分钟前完成这步操作"

#: ../../source/procedures.rst:381
msgid "MASTER TEST switch - OBC."
msgstr "MASTER TEST 开关 - OBC"

#: ../../source/procedures.rst:381
msgid "Coordinate with RIO and plane captain."
msgstr "与 RIO 和地勤协作"

#: ../../source/procedures.rst:383
msgid "Autopilot - Engage."
msgstr "自动驾驶 - 开启"

#: ../../source/procedures.rst:383
msgid "As part of above test."
msgstr "作为上述测试的一部分"

#: ../../source/procedures.rst:385
msgid "Speed brake switch - EXT, then RET."
msgstr "减速板开关 - EXT，然后 RET"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "First test partial extension and retraction, then full."
msgstr "首先测试减速板部分展开和收起，然后测试完全展开和收起"

# to verify (that) intergrated trim operation (is working)? needs more work
#: ../../source/procedures.rst:0
msgid ""
"Check for fluctuations in stabilizer to verify integrated trim operation."
msgstr "确认安定面晃动以确认综合配平工作正常"

#: ../../source/procedures.rst:389
msgid "REFUEL PROBE switch - All EXT, then RET."
msgstr "REFUEL PROBE 开关 - EXT 档位至完全伸出，然后选择 RET 档位"

#: ../../source/procedures.rst:389
msgid "Check normal function and that transition light illuminates normally."
msgstr "确认受油管功能正常，且受油管伸缩指示灯正常亮起"

#: ../../source/procedures.rst:391
msgid "WSHLD AIR switch - Cycle."
msgstr "WSHLD AIR开关 - 循环检查"

#: ../../source/procedures.rst:393
msgid "OBC - OFF."
msgstr "OBC - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:393
msgid "If engaged, verify that autopilot disengages."
msgstr "如果 OBC 开启，确认自动驾驶解除"

#: ../../source/procedures.rst:397
msgid "Trim - Checked and Set 000."
msgstr "配平 - 检查并调定000"

#: ../../source/procedures.rst:399
msgid "**FOR CV OPERATIONS OMIT STEPS 24 - 42.**"
msgstr "**舰上作业略过步骤24至42**"

#: ../../source/procedures.rst:401
msgid "Emergency WING SWEEP handle - 20°."
msgstr "紧急机翼后掠手柄 - 20°"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "**CAUTION - WING MOVEMENT**"
msgstr "**注意 - 机翼作动**"

# 狐：spider detent暂译为蜘蛛棘爪，需核实
# -----------------------------------
# 首先，右边这个塑料保护盖可以向后打开。开盖后，黄色的手柄可以向上抽出（来增加杠杆长度，使得控制更精细）。在保护状态下，黄色的手柄由油门内的随动机构控制，根据机翼的位置来移动；如果向上抽出手柄，并施加30磅力，就会解除随动，进入紧急手动控制。
# 将手柄推回，然后按下燃油管理面板上的MASTER RESET，就会重新激活随动和自动控制
#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "After moving handle to 20° (full forward), engage spider detent."
msgstr "将手柄移动至20°（最前）后，启用随动限位器"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Stow handle and guard."
msgstr "收起手柄并合上保护盖"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "HZ TAIL AUTH light will illuminate momentarily coming out of OVSW."
msgstr "HZ TAIL AUTH 灯将在退出 OV SW 状态时短暂亮起"

#: ../../source/procedures.rst:411
msgid "External lights - Check."
msgstr "外部灯光 - 确认"

#: ../../source/procedures.rst:411
msgid "According to situation."
msgstr "根据需要"

#: ../../source/procedures.rst:413
msgid "Flaps and slats - DN."
msgstr "襟翼和缝翼 - DN"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Check for full deflection and operation of outboard spoiler module."
msgstr "确认外侧扰流板是否全偏转以及正常作动"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Also check for 3° trailing edge up of stabilizer."
msgstr "同时确认水平尾翼后缘是否向上抬起3°"

#: ../../source/procedures.rst:417
msgid "Flight controls - Cycle."
msgstr "飞行操纵 - 循环检查"

#: ../../source/procedures.rst:417
msgid ""
"Verify full range of motion on control surfaces and normal speed and "
"operation of said surfaces."
msgstr "确认上述控制面可在完整行程内偏转，且偏转速率正常"

#: ../../source/procedures.rst:419
msgid "DLC - Check."
msgstr "DLC - 检查"

#: ../../source/procedures.rst:419
msgid "Verify horizontal tail shift with DLC input."
msgstr "确认 DLC 输入时水平尾翼是否作动"

# ANTI SKID SPOILER BK.（防滑/扰流板制动）开关 - SPOILER BK.
#: ../../source/procedures.rst:421
msgid "ANTI SKID SPOILER BK. switch - SPOILER BK."
msgstr "ANTI SKID SPOILER BK 开关 - SPOILER BK"

#: ../../source/procedures.rst:423
msgid "MASTER TEST switch - STICK SW."
msgstr "MASTER TEST 开关 - STICK SW"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "SPOILER light illuminates and all spoilers fall down."
msgstr "SPOILER 灯亮，且所有扰流板放下"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid ""
"GO light should illuminate with 1 inch of movement of stick in each "
"direction."
msgstr "操纵杆向各方向移动1英寸时，GO 灯应亮起"

#: ../../source/procedures.rst:427
msgid "Spoilers and throttles - Check."
msgstr "扰流板和油门 - 检查"

#: ../../source/procedures.rst:431
msgid "Flaps and slats - UP."
msgstr "襟翼和缝翼 - UP"

#: ../../source/procedures.rst:433
msgid "Maneuver flaps - DN."
msgstr "机动襟翼 - DN"

# 狐：原文：油门机翼后掠模式开关 - MAN 50
# on throttle stick
#: ../../source/procedures.rst:435
msgid "WING SWEEP MODE switch - MAN 50."
msgstr "机翼后掠模式开关 - MAN 50"

#: ../../source/procedures.rst:435
msgid "If sweep does not stop at 50° immediately select AUTO."
msgstr "若机翼后掠未在50°时停止，立即选择AUTO"

# what??
#: ../../source/procedures.rst:437
msgid "Maneuver flaps - Crack Up."
msgstr "机动襟翼 - 张开"

#: ../../source/procedures.rst:439
msgid "WING SWEEP MODE switch - BOMB."
msgstr "机翼后掠模式开关 - BOMB"

#: ../../source/procedures.rst:439
msgid "Check maneuver flap retraction."
msgstr "确认机动襟翼是否收起"

#: ../../source/procedures.rst:441
msgid "Emergency WING SWEEP handle - 68°."
msgstr "紧急机翼后掠手柄 - 68°"

#: ../../source/procedures.rst:443
msgid "Emergency WING SWEEP handle - OV SW."
msgstr "紧急机翼后掠手柄 - OV SW"

#: ../../source/procedures.rst:445
msgid "WING SWEEP MODE switch - AUTO."
msgstr "油门机翼后掠模式开关 - AUTO"

#: ../../source/procedures.rst:449
msgid "**CHECKLIST FOR CV RESUMES**"
msgstr "**继续舰上作业检查单内容**"

# ANTI SKID SPOILER BK（防滑/扰流板制动）开关 - BOTH
#: ../../source/procedures.rst:451
msgid "ANTI SKID SPOILER BK switch - BOTH."
msgstr "ANTI SKID SPOILER BK 开关 - BOTH"

#: ../../source/procedures.rst:453
msgid "ANTI SKID - BIT."
msgstr "ANTI SKID 开关 - BIT"

# coarse, fine 精细校准？粗略校准？
#: ../../source/procedures.rst:453
msgid "Ensure coarse gyro alignment complete before releasing parking brake."
msgstr "解除停放刹车前，确保陀螺仪粗对准完成"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Radar altimeter - BIT."
msgstr "无线电高度计 - BIT"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid ""
"Depress SET knob, display should show 100 feet and indicator green light "
"illuminates."
msgstr "按下 SET 旋钮，应显示100英尺读数并亮绿灯"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid ""
"Release and indicator should show 0 feet, warning tone should sound in both "
"cockpits and ALT LOW illuminates correspondingly."
msgstr ""
"松开旋钮后读数应显示0英尺，警告音应在前后驾驶舱内响起，且 ALT LOW 灯点亮"

#: ../../source/procedures.rst:464
msgid "Displays - Check."
msgstr "显示器 - 检查"

#: ../../source/procedures.rst:466
msgid "TACAN - BIT."
msgstr "TACAN 控制面板 - BIT 按钮按下"

#: ../../source/procedures.rst:468
msgid "ARA-63 - BIT."
msgstr "ARA-63 控制面板 - BIT 按钮按下"

# HUD-Video Control Panel --> does not have a BIT button or switch position?
#: ../../source/procedures.rst:470
msgid "HUD-VIDEO - BIT."
msgstr "HUD-VIDEO - BIT"

#: ../../source/procedures.rst:472
msgid "Altimeter - SET/RESET MODE."
msgstr "气压高度表 - SET/RESET 模式"

#: ../../source/procedures.rst:474
msgid "Compass - Check."
msgstr "罗盘 - 确认"

#: ../../source/procedures.rst:474
msgid "Check IMU heading on HUD, VDI, HSD and BDHI."
msgstr "检查HUD、VDI、HSD 和 BDHI 上的 IMU 航向"

#: ../../source/procedures.rst:476
msgid "Flight instruments - Check."
msgstr "飞行仪表 - 确认"

#: ../../source/procedures.rst:481
msgid "Checklists - RIO"
msgstr "检查单 - RIO"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Turn OXYGEN switch ON and check for airflow."
msgstr "将 OXYGEN 开关拨至 ON 并确认气流流出"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Turn OXYGEN switch OFF and check that airflow ceases."
msgstr "将 OXYGEN 开关拨至 OFF 并确认气流消失"

#: ../../source/procedures.rst:491
msgid "VENT AIRFLOW thumbwheel - OFF."
msgstr "VENT AIRFLOW 拨轮 - OFF"

# where is this panel?
# ---
# Electrical Power System Test Panel
#: ../../source/procedures.rst:493
msgid "SYS TEST - SYS PWR ground check panel - Closed."
msgstr "SYS TEST - SYS PWR 地面检查面板 - 关闭"

#: ../../source/procedures.rst:495
msgid "KY-28 or KY-58 - P/OFF."
msgstr "KY-28 或 KY-58 电源模式开关 - P/OFF"

#: ../../source/procedures.rst:499
msgid "VOL knob - Set."
msgstr "VOL 旋钮 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:506
msgid "U/VHF MODE selector - OFF."
msgstr "U/VHF MODE 选择器 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:508
msgid "LIQ COOLING switch - OFF."
msgstr "LIQ COOLING 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:510
msgid "EJECT CMD lever - Set."
msgstr "EJECT CMD 手柄 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:510
msgid "According to squadron policy."
msgstr "根据联队要求调定手柄位置"

#: ../../source/procedures.rst:512
msgid "ARMAMENT control panel - Set."
msgstr "ARMAMENT 控制面板 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:514
msgid "WPN type thumbwheel - OFF."
msgstr "WPN TYPE 拨轮 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:515
msgid "ATTK MODE knob - MAN."
msgstr "ATTK MODE 旋钮 - MAN"

#: ../../source/procedures.rst:516
msgid "DLVY MODE switch - STP."
msgstr "DLVY MODE 开关 - STP"

#: ../../source/procedures.rst:517
msgid "DLVY MODE switch - SGL."
msgstr "DLVY MODE 开关 - SGL"

#: ../../source/procedures.rst:518
msgid "ELECT FUZE knob - Safe."
msgstr "ELEC FUZE 旋钮 - SAFE"

#: ../../source/procedures.rst:519
msgid "A/G GUN switch - OFF."
msgstr "A/G GUN 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:520
msgid "MECH FUZE switch - Safe."
msgstr "MECH FUZE 开关 - SAFE"

#: ../../source/procedures.rst:521
msgid "SEL JETT switch - Safe."
msgstr "SEL JETT 开关 - SAFE"

#: ../../source/procedures.rst:522
msgid "JETT OPTIONS switch - MER TER."
msgstr "JETT OPTIONS 开关 - MER TER"

#: ../../source/procedures.rst:523
msgid "INTERVAL - Set."
msgstr "INTERVAL - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:524
msgid "QTY - Set."
msgstr "QTY - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:525
msgid "Station select switches 1 to 8 - Safe."
msgstr "挂架选择开关 1 至 8 - SAFE"

#: ../../source/procedures.rst:526
msgid "MSL OPTIONS switch - NORM."
msgstr "MSL OPTIONS 开关 - NORM"

#: ../../source/procedures.rst:527
msgid "MSL SPD GATE knob - NOSE QTR."
msgstr "MSL SPD GATE 旋钮 - NOSE QTR"

#: ../../source/procedures.rst:531
msgid "NAV MODE knob - OFF."
msgstr "NAV MODE旋钮 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:533
msgid "Clock - Set and Wind."
msgstr "时钟 - 上紧并调定时间"

#: ../../source/procedures.rst:535
msgid "WCS switch - OFF."
msgstr "WCS 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:537
msgid "IR/TV power switch - OFF."
msgstr "IR/TV 电源开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:539
msgid "RECORD switch - OFF."
msgstr "RECORD 开关 - OFF"

# Radar Warning Receiver Panel
#: ../../source/procedures.rst:541
msgid "RADAR WARNING RCVR PWR switch - OFF."
msgstr "RADAR WARNING RCVR 面板 PWR 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:543
msgid "DECM selector knob - OFF."
msgstr "DECM 选择旋钮 - OFF"

# AN/ALE-39 Control Panel
#: ../../source/procedures.rst:545
msgid "AN/ALE-39 PWR/MODE switch - OFF."
msgstr "AN/ALE-39 PWR/MODE 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:547
msgid "DATA LINK ON-OFF-AUX ON switch - OFF."
msgstr "DATA LINK 电源开关 - OFF"

# AA1 Control Panel --> OFF position on none of those sw. ?
#: ../../source/procedures.rst:549
msgid "APX-76 - OFF."
msgstr "AAI 控制面板 APX-76 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:551
msgid "INTERIOR LIGHTS panel - Check."
msgstr "INTERIOR LIGHTS 控制面板 - 检查"

#: ../../source/procedures.rst:553
msgid "IFF MASTER knob - OFF."
msgstr "IFF MASTER 旋钮 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:555
msgid "MODE 4 switch - Out."
msgstr "MODE 4 开关 - OUT"

#: ../../source/procedures.rst:557
msgid "IFF ANT and TEST panel - SET."
msgstr "IFF ANT 和 TEST 面板 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:559
msgid "IFF ANT switch - Off (center)."
msgstr "IFF ANT 开关 - OFF（中置）"

#: ../../source/procedures.rst:560
msgid "IND LT-DDI BIT switch - Off (center)."
msgstr "IND LT-DDI BIT 开关 - OFF（中置）"

#: ../../source/procedures.rst:561
msgid "GND CLG switch - OFF."
msgstr "GND CLG 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:564
msgid "RADAR BEACON switch - OFF."
msgstr "RADAR BEACON 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:566
msgid "RADAR BEACON MODE switch - Single or Double."
msgstr "RADAR BEACON MODE 开关 - SINGLE 或 DOUBLE"

# where is this switch?
# ID: 296
#: ../../source/procedures.rst:568
msgid "POWER SYS TEST switch - OFF."
msgstr "POWER SYS TEST 开关 - OFF"

# Data/ADF Switch
#: ../../source/procedures.rst:570
msgid "DATA/ADF switch - OFF."
msgstr "DATA/ADF 开关 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:578
msgid "Verify that external power and air is connected."
msgstr "确认已连接外部电源和气源"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid ""
"Starting WCS and or displays without external air can cause damage to those "
"systems as external air is used for cooling when no on-board air is "
"available."
msgstr ""
"机内引气不可用，且无外部空气提供冷却的情况下启动 WCS 或显示器会导致系统损坏"

#: ../../source/procedures.rst:582
msgid "Verify two-way communication between crewmembers and adjust volume."
msgstr "确认机组成员之间建立双向通信并调整音量"

#: ../../source/procedures.rst:584
msgid "DL, TACAN and U/VHF - Set."
msgstr "数据链、TACAN 和 U/VHF - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:584
msgid "Set in accordance with mission parameters."
msgstr "根据任务需求调定"

#: ../../source/procedures.rst:586
msgid "Fuel quantity - Check."
msgstr "燃油量 - 确认"

#: ../../source/procedures.rst:588
msgid "Lights - Check."
msgstr "灯光 - 确认"

#: ../../source/procedures.rst:588
msgid "Adjust console and instrument lighting if required."
msgstr "按需调整控制台和仪表照明"

#: ../../source/procedures.rst:590
msgid "LTS test - Check."
msgstr "LTS 测试 - 确认"

#: ../../source/procedures.rst:592
msgid ""
"Check that all caution and advisory lights, ECM lights and DDI lights "
"illuminate."
msgstr "检查所有警告和指示灯、ECM 指示灯和 DDI 指示灯是否亮起"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "This is done when pilot selects LTS test on MASTER TEST switch."
msgstr "由飞行员选择 MASTER TEST 开关的 LTS 档位进行测试"

# these are actual cockpit lights with text label on the side or on the light
#: ../../source/procedures.rst:0
msgid ""
"*NOTE* When pilot selects INST test, RIO fuel counter should decrease to "
"2000 pounds and MASTER CAUTION, FUEL LOW and OXY LOW lights should "
"illuminate."
msgstr ""
"*注意* 当飞行员选择 INST 测试时，RIO 燃油计数器读数应减少至2000磅，且 MASTER "
"CAUTION、FUEL LOW 和 OXY LOW 告警灯应亮起"

#: ../../source/procedures.rst:595
msgid "Visually check that pilot locking tab is depressed."
msgstr "目视检查飞行员弹射座椅锁定销已经按下"

#: ../../source/procedures.rst:597
msgid "Verify that pilot is ready to close canopy."
msgstr "确认飞行员已经准备好关闭座舱盖"

#: ../../source/procedures.rst:599
msgid "Acknowledge - Ready to start."
msgstr "确认 - 准备启动"

#: ../../source/procedures.rst:599
msgid "Inform pilot, ready to start."
msgstr "通知飞行员，准备启动"

# plane caption?
#: ../../source/procedures.rst:606
msgid ""
"The RIO monitors pilot procedures and plane captain signals to ensure "
"maximum safety during engine start sequence."
msgstr "RIO监视飞行员启动流程，同时注意地勤信号以确保发动机启动作业安全"

#: ../../source/procedures.rst:612
msgid "*Note*"
msgstr "*注意*"

#: ../../source/procedures.rst:614
msgid ""
"The RIO must ensure that the EMERG GEN check is completed before commencing "
"poststart checklist."
msgstr "RIO 必须在开始“启动后检查单”前完成 EMERG GEN 检查"

#: ../../source/procedures.rst:615
msgid ""
"The ECS (Environmental Control System) should run for at least 3 minutes "
"before avionics and AWG-9 power-up."
msgstr "在航电设备和 AWG-9 通电之前，ECS（环境控制系统）应该运行至少3分钟"

#: ../../source/procedures.rst:618
msgid "WCS switch - STBY."
msgstr "WCS 选择开关 - STBY"

#: ../../source/procedures.rst:618
msgid "Verify that AWG-9 COND light illuminates."
msgstr "确认 AWG-9 COND 灯亮"

#: ../../source/procedures.rst:620
msgid "LIQ COOLING switch - AWG-9 or AWG-9/AIM-54."
msgstr "LIQ COOLING 开关 - AWG-9 或 AWG-9/AIM-54"

#: ../../source/procedures.rst:620
msgid ""
"Select AWG-9/AIM-54 if AIM-54 is loaded. Verify that AWG-9 COND light goes "
"off and that AUTO BIT 2 is running (on TID)."
msgstr ""
"如果挂载 AIM-54 空对空导弹则选择A WG-9/AIM-54。确认 AWG-9 COND 灯熄灭，且 "
"AUTO BIT 2 正在运行（显示在TID上）"

#: ../../source/procedures.rst:624
msgid "IR/TV power switch - STBY/IR/TV."
msgstr "IR / TV 电源开关 - STBY/IR/TV"

#: ../../source/procedures.rst:626
msgid "CATEGORY knob - NAV."
msgstr "CATEGORY 选择钮 - NAV "

#: ../../source/procedures.rst:628
msgid "NAV MODE switch - Align."
msgstr "NAV MODE 开关 - ALIGN"

#: ../../source/procedures.rst:630
msgid "Communications - ON and Set."
msgstr "通讯系统 - 开启并调定"

#: ../../source/procedures.rst:632
msgid "U/VHF MODE selector - T/R G."
msgstr "U/VHF 模式选择器 - T/R G"

#: ../../source/procedures.rst:633
msgid "DATA LINK switch - ON."
msgstr "DATA LINK 开关 - ON"

#: ../../source/procedures.rst:638
msgid "RADAR WARNING RCVR panel - Set."
msgstr "RADAR WARNING RCVR 面板 - 调定"

# Radar Warning Receiver Panel
#: ../../source/procedures.rst:640
msgid "Display type switch - NORM."
msgstr "DISPLAY TYPE 选择开关 - NORM"

#: ../../source/procedures.rst:641
msgid "PWR switch - ON."
msgstr "RWR 开关 - ON"

#: ../../source/procedures.rst:642
msgid "TEST switch - SPL."
msgstr "TEST 开关 - SPL"

#: ../../source/procedures.rst:643
msgid "MODE button - LMT."
msgstr "MODE 开关 - LMT"

#: ../../source/procedures.rst:646
msgid "DECM knob - STBY."
msgstr "DECM 电源/模式开关 - STBY"

# OBC - On board checkout, starts OBC.
#: ../../source/procedures.rst:648
msgid "When STBY light goes off, select hold 3 SEC, then ACT for OBC."
msgstr "当 STBY 指示灯熄灭时，选择 HOLD 3 SEC（保持3秒）档位，然后选择 ACT"

#: ../../source/procedures.rst:652
msgid "IFF MASTER knob - STBY."
msgstr "IFF MASTER 旋钮 - STBY"

# what CODE knob?
#: ../../source/procedures.rst:654
msgid "Set CODE knob - As required."
msgstr "调定 CODE 旋钮 - 按需"

#: ../../source/procedures.rst:655
msgid "IFF panel - Test."
msgstr "IFF 控制面板 - 测试"

#: ../../source/procedures.rst:657
msgid "MC switch - OUT."
msgstr "MC 开关 - OUT"

#: ../../source/procedures.rst:658
msgid "M1, M2 and M3 - Test."
msgstr "M1、M2 和 M3 开关 - 测试"

#: ../../source/procedures.rst:659
msgid "MC - Test."
msgstr "MC 开关 - 测试"

#: ../../source/procedures.rst:660
msgid "IFF ANT switch - AUTO."
msgstr "IFF ANT 开关 - AUTO"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Select NORM and observe that TEST light"
msgstr "选择 NORM 并且观察 TEST 灯"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "illuminates."
msgstr "亮起"

#: ../../source/procedures.rst:663
msgid "AUTO BIT 2 - Verify Complete."
msgstr "AUTO BIT 2 - 确认完成"

#: ../../source/procedures.rst:663
msgid "On TID."
msgstr "显示在 TID 上"

#: ../../source/procedures.rst:665
msgid ""
"CAP - Enter own aircraft latitude, longitude and field or ship elevation."
msgstr "CAP - 输入飞机自身所处的纬度，经度以及机场或母舰海拔高度"

#: ../../source/procedures.rst:668
msgid "Altimeter - Reset."
msgstr "气压高度表 - RESET"

#: ../../source/procedures.rst:670
msgid "Computer address panel - Enter desired data."
msgstr "计算机位址面板 - 按需输入数据"

#: ../../source/procedures.rst:670
msgid "WP, FP, etc, according to mission."
msgstr "例如 WP FP 等，根据任务需求 "

#: ../../source/procedures.rst:672
msgid "DDD - Set."
msgstr "DDD - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:674
msgid "TID controls - Set."
msgstr "TID - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:676
msgid "CONTRAST - Set."
msgstr "CONTRAST 旋钮 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:677
msgid "BRIGHT control - Set."
msgstr "BRIGHT 旋钮 - 调定"

# Tactical Information Display (TID)
# CLSN
#: ../../source/procedures.rst:678
msgid "CLSN - OFF."
msgstr "CLSN 按钮 - OFF"

#: ../../source/procedures.rst:679
msgid "ALT NUM - ON."
msgstr "ALT NUM 按钮 - ON"

#: ../../source/procedures.rst:680
msgid "SYM ELEM - ON."
msgstr "SYM ELEM 按钮 - ON"

#: ../../source/procedures.rst:681
msgid "DATA LINK - As required."
msgstr "DATA LINK 按钮 - 按需"

#: ../../source/procedures.rst:682
msgid "JAM strobe - As required."
msgstr "JAM STROBE 按钮 - 按需"

#: ../../source/procedures.rst:683
msgid "NON ATTK - As required."
msgstr "NON ATTK 按钮 - 按需"

#: ../../source/procedures.rst:684
msgid "LAUNCH ZONE - As required."
msgstr "LAUNCH ZONE - 按需"

#: ../../source/procedures.rst:685
msgid "VEL VECTOR - As required."
msgstr "VEL VECTOR - 按需"

#: ../../source/procedures.rst:686
msgid "RANGE scale - As required."
msgstr "RANGE 选择开关 - 按需"

# where?
#: ../../source/procedures.rst:689
msgid "Multiple display indicator - Set."
msgstr "机内所有显示器 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:691
msgid "TEST button - Depress and Check."
msgstr "TEST按钮 - 按下检测"

#: ../../source/procedures.rst:692
msgid "BRIGHTNESS - Set."
msgstr "亮度 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:695
msgid "DATA/ADF switch - BOTH."
msgstr "DATA/ADF 开关 - BOTH"

# Hand Control Unit (HCU) ?
# The stick combined with the panel base below it together is called HCU?
# 手控单元？<-- somewhat vague
#: ../../source/procedures.rst:697
msgid "Hand control panel - Set."
msgstr "HCU 控制器 - 调定"

#: ../../source/procedures.rst:699
msgid "Light test - Depress and Check."
msgstr "点亮测试 - 按下检测"

#: ../../source/procedures.rst:700
msgid "El Vernier - Set 0° elevation on radar."
msgstr "ELEV 拨轮 - 在雷达上调定0°"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "All AWG-9 lights should illuminate."
msgstr "所有 AWG-9 雷达指示灯应该亮起"

#: ../../source/procedures.rst:703
msgid "AN/ALE-39 - Set."
msgstr "AN/ALE-39 - 调定"

# where are the BURST and SALVO switches?
# Thumbwheels used to set chaff release program.
# B-QTY - Quantity, sets quantity of chaff to release in one program salvo, can also be set to C (continuous) or R (random).
# B-INTV - Interval, sets interval between chaff burst to release in one program salvo, can also be set to R (random).
# S-QTY - Quantity, selects number of salvoes to release in a program.
# S-INTV - Interval, selects interval between salvoes in a program.
#: ../../source/procedures.rst:705
msgid "BURST switch - 3."
msgstr "B-QTY - 3"

#: ../../source/procedures.rst:706
msgid "BURST INTERVAL - 0.1."
msgstr "B-INTV - 0.1"

#: ../../source/procedures.rst:707
msgid "SALVO - 2."
msgstr "S-QRY - 2"

#: ../../source/procedures.rst:708
msgid "SALVO INTERVAL - 0.4."
msgstr "S-INTV - 0.4"

# 狐：原文：舱盖除雾/驾驶舱通风手柄
# Canopy Defog/Cabin Air Lever
# This level does have a label on each of its position; leave it as it is
#: ../../source/procedures.rst:711
msgid "CANOPY DEFOG-CABIN AIR lever - CABIN AIR."
msgstr "CANOPY DEFOG / CABIN AIR 手柄 - CABIN AIR"

# 狐：原文：数据链应答
#: ../../source/procedures.rst:713
msgid "D/L reply - As required."
msgstr "D/L 应答 - 按需"

#: ../../source/procedures.rst:715
msgid "AAI control panel - Set."
msgstr "AAI 控制面板-设置"

#: ../../source/procedures.rst:717
msgid "TEST/CHAL CC switch - Test."
msgstr "TEST/CHAL CC 开关-测试"

#: ../../source/procedures.rst:0
msgid "Check DDD display."
msgstr "检查 DDD 显示"

#: ../../source/procedures.rst:720
msgid "Indicator lights - Test."
msgstr "显示器灯光 - 测试"

#: ../../source/procedures.rst:722
msgid "DDI BIT - Test."
msgstr "DDI BIT - 测试"

#: ../../source/procedures.rst:724
msgid "After alignment complete:"
msgstr "对准完成后："

#: ../../source/procedures.rst:726
msgid "NAV mode - INS."
msgstr "NAV 模式 - INS"

#: ../../source/procedures.rst:727
msgid "Program restart - Depress."
msgstr "PRGM RESTRT 按钮 - 按下"

#: ../../source/procedures.rst:728
msgid "STBY/READY lights - OFF."
msgstr "TID 上 STBY / READY 灯 - 灭"

#: ../../source/procedures.rst:729
msgid "TID NAV mode - INS."
msgstr "TID NAV 模式 - INS"

#: ../../source/procedures.rst:732
msgid "DEST data - Verify."
msgstr "DEST 数据 - 核实"

#: ../../source/procedures.rst:734
msgid "BRG/DIST to destination - Check."
msgstr "到目标点的航向/距离 - 检查"

#: ../../source/procedures.rst:736
msgid "OWN A/C groundspeed - Check."
msgstr "本机地速 - 检查"

#: ../../source/procedures.rst:738
msgid "MAG VAR - Check."
msgstr "磁偏角 - 检查"

#: ../../source/procedures.rst:740
msgid "KY-28/KY-58 - As required."
msgstr "KY-28/KY-58 - 按需"

#: ../../source/procedures.rst:744
msgid "Notify pilot - Ready to taxi."
msgstr "通知飞行员 - 准备滑出"

# TACAN Control Panel
#~ msgid "Tacan function selector - OFF."
#~ msgstr "TACAN 功能旋钮 - OFF"

#~ msgid "Tacan - BIT."
#~ msgstr "TACAN 控制面板 - BIT 按钮按下"

#~ msgid "RID/DSBL - OFF. !!!!!!"
#~ msgstr "RID DSBL 按钮 - OFF（非常重要）"
